全港首個動物領養App 助貓狗覓歸宿 90後撰寫 不為收入只盼幫到社會

全港首個動物領養App 助貓狗覓歸宿
90後撰寫 不為收入只盼幫到社會

News posted on 20 Mar 2017
【經濟日報專訊】「你一生可以有好多隻狗，但狗的一生只得你。」90後IT畢業生為助貓狗尋找居所，撰寫全港首個動物領養App，免費供人上載毛孩資料，至今有逾300隻動物資料。

他直言，不同動物組織各自有平台，故冀此App可統一資訊，為被棄養動物提供一個尋家的機會。

根據愛護動物協會數據，2015/16年接收棄養動物863隻，高於2014/15年度約兩成，當中貓狗佔一半。

自小喜歡狗的90後王晉賢（Ray），不時當動物義工。他去年理大畢業，修讀企業信息管理，卻不諳撰寫手機程式，於是畢業前花了3個月上網自學，當時曾打算撰寫遊戲App，惟自己無藝術天份而打消念頭。

市民團體 均可上載動物信息
他獲姊姊建議撰寫領養App，於是他開始進行資料蒐集，發現目前領養動物，一是到愛護動物協會、香港救狗之家等大機構，或是到中小型動物收容組織的Facebook專頁，資訊分布各處，較多亦混亂，於是決定撰寫平台，冀可集中資訊。

Ray花了3個月撰寫全港首個領養手機程式「HKAppDopt」，不論是普通市民還是動物團體，都可透過程式上載待領養動物的信息。一進入程式介面，待領養動物的相片、品種、歲數、性別等即一覽無遺，個別放養人會留下聯絡電話，以及領養條件。

有意領養者亦可根據自己的偏好進行搜尋，看中合眼緣的小動物後，只需按下「申請領養」一鍵留名，即可與放養人聯絡。

推出初期，Ray向全港大大小小的領養中心發出通知，形容自己「厚面皮」邀請對方使用該App，上載領養動物資料。然而，回覆的並不多，多數是中小型動物收容所，包括香港拯救貓狗協會（Linda Cat and Dog House），同時亦不斷聆聽用家的意見，改善App的功能。

增獸醫義工資訊 延續使用度
他又指，為免用戶領養動物後刪除App，他特意為程式增加全港獸醫及義工服務的資訊，冀延續App的使用度，自去年11月推出後，至今下載率逾1萬次，在App中約有300多隻貓、狗、倉鼠的資料，當中逾兩成已被領養。他又得悉不少小型收容中心經費不足，正構思加入義賣物品的專頁，助他們可籌募經費。

被問到有何收入時，Ray坦言只得小量廣告，其餘支出全是自掏荷包，但指該App開支不大，全年約只需千多元。他稱寫App不為收入，只為可幫到社會。

撰文: 沈怡

多謝巴打

HKAppdopt 巴打開嘅post：

領養App

有興趣用

太得意

快d down啦 我就down咗喇

會唔會有啲仆街用個app

等人接收玩厭左嘅寵物

最怕有d變態，用呢個app扮領養跟住虐待佢地

要搵方法防止

連登巴絲整既好波

開左個apps 嚟睇先知咁多貓狗俾人棄養, 好心班仆街買之前就諗清楚啦, 仲有咁多BB, 九成係D人又唔拎去絕育, 生完又唔想照顧, 不負責任

都好過就咁係街邊/山上掉低佢地啊

係...我都係睇依個app先知有好多名種狗都被遺棄，
真心仆街

依句又真

我諗都會有家訪、留低電話資料，
以便follow狗仔/貓仔嘅近況依d basic嘢

光宗耀祖

有紀錄有聯絡資料？
不過佢有心玩野，領養個陣扮無野都吹佢唔漲

Ho ball 但係睇錯it狗

多謝絲打

我係IT狗呀

同病相憐
果然係it狗

我唔知領養個世界點玩
但領養有好多規則要跟
要俾錢D義工

如果有虐待動物人用apps 領養,點搞？

駛唔駛家訪？

坊間唔少領養服務有義工過一排都會做返家訪探返猫猫狗狗,防止有人利用動物做繁殖賺錢

紀錄低啲重要既聯絡資料其實應該都夠
聯絡電話同屋企地址等等

有冇an版？

其實我唔會幫手去matchup , 所以家訪，儲領養者資料都係視乎暫托/義工決定

下個月頭應該出到

巴打好波

建議大家遲下養寵物都會去買

唔洗成日比人check住，家訪，查家宅

遲d都諗住adopt
加油

巴打平時有冇話去邊個網自學？

不客氣，繼續pish

巴打有領養嘅不愉快經驗？

緊係買啦,啲領養撚咁撚惡

其實有冇咩認證機制 如果冇會唔會反而害左d 寵物

我未領養過，但係以我所知有d義工
可能會收返絕育費/打針嘅費用，
但係有d真係一個仙唔會收，
就算之前為隻狗/貓付出好多

（以上只係我睇咗咁多年facebook得出嘅嘢）

有d義工幾好人㗎
雖然嚴謹好多（可能都惡嘅...），
但佢地係真心為d動物著想嘅我相信

利申：無親身接觸過

Same concern

pish

有d義工好好人同我識得有d蝻都好好人有咩分別？

一樣係成班狗黎

地球上既流浪貓狗太多，你幫得一隻半隻有咩用？

講真養得唔差在果三兩千蚊，仲唔洗搞到自己咁煩

買返黎對隻貓狗好小小已經好盡責

沒有買賣，條街一樣咁多寵物店

好人留比其他人做，自己梗係買！

Google is the god
Stack overflow 都好有用

個app只係平台
好多問題響個app出現之前已經有, 可以討論下個app有冇機制可以防範呢D問題既

巴打曲線讚我

Exactly

唔係話針對幾多後 但寫呢個app 既人 的確係90後來

領養個時洗唔洗見啲仆街義工先？

巴打係用電話/email/實名登記?
有冇行評分制度?

領養都要評分？